
# LANCHECK

версия: 0.0.5

Интерфейс коммандной строки для конфигурирования и запуска проверок сетевых устройств.

Использование:

	lancheck <cmd> [<cmdoption>[ <cmdoptionarg>]] [<subcommand> [<subcoption>[ <subcoptionarg>]]] ...

Доступны следующие команды:

      ✓ addadmin       Добавление админа
      ✓ admin          Управление списком администраторов
           activate    Активирование админа
           contact     Задание контакта
           deactivate  Деактивирование админа
           del         Удаление админа.
           filter      Задание ограничений на оповещение админа
      ✓ alert          Запуск оповещения
      ✓ clear          Очистить узлы от результов тестирования
      ✓ do             Выполненить командный файл
      ✓ exit           Выход из интерфейса командной строчки
      ✓ start          Запуск тестов
      ✓ help           Вывод короткой справки по командам CLI
      ✓ load           Загрузка списка тестируемых узлов
      ✓ ls             Вывод списка тестов
      ✓ methods        Список доступных методов
      ✓ nodes          Работа со списками узлов
           path        Задать путь к папке списков узлов
      ✓ points         Вывести список обнаруженных в последний раз точек выхода во внешний мир
           scan        Пересканировать узлы и найти доступные точки
      ✓ save           Сохранить загруженный список узлов

Используйте: 'lancheck help \<cmd\>' для получения помощи по конкретной команде





## addadmin

Добавление админа

Синтаксис:

	addadmin <fio> 





## admin

Управление списком администраторов

Синтаксис:

	admin <rownum> [subcommands] 

Подкоманды:

	del         	- Удаление админа.
	filter      	- Задание ограничений на оповещение админа
	contact     	- Задание контакта
	activate    	- Активирование админа
	deactivate  	- Деактивирование админа





## admin activate

Активирование админа

Синтаксис:

	admin <rownum> activate [options] 

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## admin contact

Задание контакта

Синтаксис:

	admin <rownum> contact <contname> <contval> 





## admin deactivate

Деактивирование админа

Синтаксис:

	admin <rownum> deactivate [options] 

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## admin del

Удаление админа.

Синтаксис:

	admin <rownum> del 





## admin filter

Задание ограничений на оповещение админа

Синтаксис:

	admin <rownum> filter <filter> <level> 

Фильтры задают какие события будут отправлены данному админу. Например фильтр "lan:2" указывает на то, что админу будут отправлены оповещения о  сбоях типа lan и уровнем 2 и выше. Фильтр "*:0" - отправка всех событий. С этим фильтром по умолчанию создаётся админ.





## alert

Запуск оповещения

Синтаксис:

	alert [options] 

Если последний тест списка узлов закончился хотябы одним новым неудачным тестом, то запускается процедура оповещения администраторов, основанная на списке админов, типе сбоев ("failtype") и их уровне. Для каждого админа задается список ограничений - это failtype с необязательным минимальным уровнем событий, о которых подлежит оповещать. Например, если для админа указано ограничение "video:3" - то админу будут отправляться опопвещения обо всех событиях, но события типа video, будут отправляться только если они имеют уровень 3 и выше.

Опции: 

	-f | --force              - Отправлять сформированные оповещения
	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения, кроме экстренных
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## clear

Очистить узлы от результов тестирования

Синтаксис:

	clear [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-o | --ok                 - Очистить узлы, установив статус = ok
	-s | --save               - Сохранить состояние узлов после очистки





## do

Выполненить командный файл

Синтаксис:

	do <commandfilename> 

Команды из файла выполняются одна за одной. Строки, первый значимый (не пробельный) символ которых является знак "#" (решётка) пропускаются.

Таким образом для коментирования текста командного файла можно использовать этот символ (решётка).





## exit

Выход из интерфейса командной строчки

Синтаксис:

	exit 





## start

Запуск тестов

Синтаксис:

	start [<nodelist>] [options] 

Опции: 

	-a | --alert              - Запускать процедуру оповещения после тестирования. Аналогично alert. (см. help alert)
	-f | --force              - Тестировать узлы, зависимые от узлов, не прошедших тест
	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-s | --save               - Сохранить результаты тестировани в conf-файле
	-t | --total              - После тестирования вывести список изменённых узлв. Аналогично ls -c -s -t





## help

Вывод короткой справки по командам CLI

Синтаксис:

	help [<commandname>] [<commandname2>] [<commandname3>] [<commandname4>] [<commandname5>] [options] 

Опции: 

	-f | --full               - Полный help по всем командам
	-m | --md                 - Выводить используя разметку md
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## load

Загрузка списка тестируемых узлов

Синтаксис:

	load [<nodelist>] [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## ls

Вывод списка тестов

Синтаксис:

	ls [options] 

Опции: 

	-c | --changed            - Выводить информацию только о задачах сменивших состояние с "ok" на любое другое
	-e | --error              - Выводить информацию только о неуспешных задачах
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете
	-s | --status             - Выводить информацию о результате тестирования
	-t | --time               - Выводить информацию о времени теста





## methods

Список доступных методов

Синтаксис:

	methods [options] 

Опции: 

	-f | --full               - Выводить полную информацию по всем опциям методов
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## nodes

Работа со списками узлов

Синтаксис:

	nodes [options] [subcommands] 

Список узлов - отдельный файл в формате JSON, хранящийся в папке, задаваемой командой "nodes path". Предавляет собой иерархический список (массив) узлов - такой список, каждый элемент которого может содержать параметр nodes, который сам указывает на массив дочерних узлов. Каждый узел задаёт один тест какого либо вида и его параметры. Например, для узлов типа "ping" задаётся параметр "ip", определяющий хост в сети, который и будет тестироваться на доступность. 

Подкоманды:

	path        	- Задать путь к папке списков узлов

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## nodes path

Задать путь к папке списков узлов

Синтаксис:

	nodes path [<path>] [options] 

<path> - путь к папке со списками узлов. Только .json-файлы этой директории  (исключая вложенные директории) будут расцениваться как список тестируемых узлов.

Опции: 

	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете





## points

Вывести список обнаруженных в последний раз точек выхода во внешний мир

Синтаксис:

	points [subcommands] 

Подкоманды:

	scan        	- Пересканировать узлы и найти доступные точки
	rescan      	- Пересканировать узлы и найти доступные точки





## points scan

Пересканировать узлы и найти доступные точки

Синтаксис:

	points scan 





## save

Сохранить загруженный список узлов

Синтаксис:

	save [options] 

Опции: 

	-m | --mute               - Не выводить сообщений во время выполнения
	-n | --nocolor            - Выводить только в одном цвете

